杜絕妄議中央 官網習消息切斷評論留言功能

就2018年9月3日,中國國家主席習近平在北京舉行的中非合作論壇上豪邁宣告，未來3年再向非洲提供600億美元支持，儘管讓非洲各國歡欣鼓舞卻在中國引發廣泛議論。中國官方為了杜絕民眾表達中國大撒幣不滿與批評，關閉了關於習近平講話等消息的評論留言功能。

據自由亞洲今天報道，中國向非洲提供600億美元支持成為近期網絡熱門話題。不過，中國國家主席習近平在“中非論壇”發表演講的網評部分，本周四（9月6日）被關閉。有媒體報道一名來自埃塞俄比亞的留學生稱，中國政府每個月給他八千多元人民幣的生活費，是他妻子在國內工資的十多倍。

本周一，習近平在“中非論壇”發表主旨演講中提到,中國將向非洲再提供600億美元的資金支持，並免除部分債務。另外，中國政府還將向非洲提供五萬個獎學金名額。在新浪微博，相關報道有八百多萬點擊率，近萬人點評。但在本周四，所有媒體網站相關報道的評論均被關閉，無法瀏覽。

據報道指有網民轉發媒體報道稱 “來中國,一切都會好。”對於到中國留學，今年已經三十五歲、在埃塞俄比亞首都有美麗妻子的費卡杜（Fikadu Abebe）表示，這是他人生中做出的最成功的決定。他對多維新聞網記者說，在埃塞俄比亞，即使是在首都亞的斯亞貝巴，做着令人羨慕的銀行工作的他的妻子，月收入也只有約七十美元。而他本人來到中國讀書，不僅不用為學費等費用操心，中國官方每月還發給他八千多元人民幣生活費，扣除必要的生活開銷，他每月還能省下6000多元人民幣。他比妻子月收入多十倍以上。他幸運地說道，“有了中國就有了我的一切”。

報道說，非洲留學生在中國的喜悅與中國貧困地區的民眾因無錢醫病而犯愁，形成強烈的反差。北京一位不願具名的獨立評論人本周四對自由亞洲電台表示，600億美元相當於4100元人民幣，中國約14億人口，平均每個人要向非洲支援約300元人民幣。她說：“楊改蘭家（的悲劇）就是因為300元給貧困戶的款讓村幹部取消了。楊改蘭就是為了沒了這一年三百元錢的扶貧費，就領着全家自殺了。這就是300元對一戶貧苦的農民家庭意味着全家人的性命。這次習近平是大手筆，而且外交部長還說什麼中國再困難，這600億美元也不能少。所以這就看出來中國是一個什麼樣的政府”。

2016年8月，甘肅臨夏村民楊改蘭就是因為被取消300元的低保，殺死四個孩子，然後自殺身亡，事件轟動海內外。

與此同時，中國民眾及民企的負擔越來越沉重。一位馬姓會計師在微博發帖稱，他接到一位創業者微信求助稱，一公司僅四個員工，去年的社保總額為6萬元（公司和個人承擔部分之和)），今年增加一名員工，須繳納的社保總額增加到12萬多元。對此，小企業實在無法承受，只能降低工資、裁員或縮小規模。網民“寶哥85”對此評論稱，“明年稅務(局)負責社保，社保金更多，明年更困難”。

據報道採訪經歷了中國上個世紀六七十年代“文化大革命”的獨立學者李向陽指：“現在開個會，來了這麼多黑兄弟，（要當）貧困國家的頭兒。在毛澤東時代我們沒有這麼深的體會和感受，但是那個時代也是很恐怖的。感覺他就是毛澤東第二，對外當不成富國的老大，當窮國的老大。總而言之要有天國上朝的威儀”。

留學生都比8k人仔

多過好多中國打工仔

淨袋8K 稅一蚊都冇交過
學校有宿舍飯堂 根本就係送錢俾佢
好過好多中國白領

寧予外邦
不予家奴

禁止妄議朝政

量中華之物力
結與國之歡心

淨係5毛可以留言
歌頌主子先可以發聲

北京一位不願具名的獨立評論人本周四對自由亞洲電台表示，600億美元相當於4100元人民幣，中國約14億人口，平均每個人要向非洲支援約300元人民幣。

大撒幣咁值錢